愛滋病感染者的自白：日食一粒藥 生活與常人無異

「訪問真的用真名？」記者問
「是的，從今以後我都會用真名。」二十六歲、愛滋病病毒感染者Dean答道
記者訪問病人數字，多年來如天上繁星，有些就算只是患上普遍如皮膚病，也只願出化名，很難想像，感染了令人非常「敏感」的HIV病毒，Dean竟能如此坦然面對大眾。訪問這天，由愛滋病關注組織「關懷愛滋」的代表陪同下，Dean向我們訴說自己如何由感染、逃避，到解開心結，積極接受治療的歷程。
記者：如何得知自己「中招」？原因是什麼？
兩年前的一天，突然全身長滿類似「生蛇」的疱疹，兩個星期都沒退，發高燒和整個人變瘦，一直都不知道什麼事，之後就去做測試，結果就是呈陽性反應。
記者：肛交是最高風險的性行為，你不知道嗎？
我十三歲時已知道自己是男同性戀者，我曾經是一個玩家，所以我估計，這都是其中一個原因，令我感染愛滋病病毒。當年的生活放蕩，每晚都出去玩，玩group（群交），這麼放蕩的日子，大概維持了八至九年。你問我，知不知容易感染？我當然知啦，十多歲已經知道，有上性教育課和參與同志組織，但當時覺得哪有那麼容易感染到。
記者：如何得知感染愛滋病病毒？確診後，世界不再一樣嗎？
兩年前的一天，全身突然長滿類似「生蛇」的疱疹，兩個星期都沒退，又發高燒，整個人變瘦，一直都不知道發生什麼事，直至一次有位在（同志組織）相關機構工作、好有經驗的朋友跟我說，覺得我的狀況有點不妥，叫我快些去做測試。結果，測試呈陽性反應。最初知道感染HIV那天是爆哭，情緒低落、抑鬱，完全不想見人，情況維持了半年。很來慢慢明白到，事情已經發生了，後悔也後悔不來，逆轉不了，就開始面對。
記者：家人朋友可知道你的病況，知道後，有何反應？
我確診後一個星期就告訴全部家人、身邊某幾個疼錫我的朋友，家人的反應好大，會有些恐懼，例如吃飯會坐很遠，又叫我不要去找祖母，他們怕祖母年紀大，我和她有接觸時她會受到感染；去到朋友家，他們會用手套。到後來情況穩定之後，我都有和他們說，其實HIV是一個很普通的長期病。
記者：你覺得，你的人生還有take 2嗎？
接受治療後，維持在「偵測不到愛滋病病毒」的狀態已差不多一年了，食藥覆診已經成為一種習慣。但其實最初去醫院接受治療時，會覺得環境很陌生，又會有很多恐懼，自己好像有人群恐懼症般，覺得好像很多人都看著自己，不過，我覺得這件事需要正視，躲起來只會令身體越來越差。
記者：如何治療？病情是否已受控制？
開始時本來是試藥，試了一種藥之後就一直吃到現在，一日一次，每次一顆。剛剛吃藥時是有副作用，例如頭暈、無食慾、覺得很累等，但吃了兩、三個月後副作用開始減少。
記者：人生路，如何走下去？
其實我覺得，每一個病都是長期戰爭，你要過到自己的那關口都需要一些時間，我覺得現在的我已經習慣這個模式，因為不去覆診，其實只會令自己身體情況惡化。

全球疫情嚴重 但服藥率不高
據聯合國愛滋病規劃署數字，2016年全球約有3,670萬人感染愛滋病毒，但只有不到2,100萬人進行了抗逆轉錄病毒藥物治療。數字反映全球疫情嚴重，但仍有大量感染者不願接受治療。不願接受治療的患者，不一定由於逃避面對病情，部分或因受不了副作用而不願服藥。
服食抗病毒藥物初期，出現噁心、嘔吐、腹瀉及敏感等副作用非常普遍，當身體適應下來，副作用產生的不適便會很快消失。不過，部分藥物亦可能導致一些慢性副作用，例如腎石、肝功能受損、末梢神經病變及胰臟炎等。因此建議病人每三個月化驗腎功能和尿常規，並每年進行骨密度檢測。
事實上，在最新型及有效的藥物治療下，只要日食一粒藥，血液內的病毒數量就能達至不能被偵測的水平，患者病情得以控制外，更可大大降低愛滋病病毒的傳播風險。HIV感染者以及患者，均應積極接受治療，與病共存。

當年的生活放蕩，每晚都出去玩，玩group（群交），這麼放蕩的日子，大概維持了八至九年。

成班gay佬瀨哂野

多p gay

真係”路係自己揀”

死gay佬

晤記得食就仆街

日食一粒藥就唔係常人生活啦

仲講到坦坦蕩蕩唔怕俾人知 好正面咁

做得死基佬就預左有愛滋

麻煩開埋個樣
等我下次出街見到避一避

啲死基佬係咁

死基佬

真你老母名咩得佢一個叫dean?

愛滋係對死gay佬既審判

玩左咁多年先有事算賺到啦

講到愛滋病好細問題咁

而家d HIV藥多數由政府直接津貼, 無咁貴平左好多
同埋以前1日要食幾粒藥, 當初無政府津貼
剩係藥費已經難付擔
你估個個都係MJ 咩

唔好睇得咁輕鬆
佢d 態度比較傲慢, 講到好似唔在乎咁
有今日咁多政府既支持都係前人爭取, 佢而家只係享受別人既成果咋

Dean 叫真名
我笑撚咗出嚟

如果d 藥仲係好貴無津貼
佢應該唔會咁口響
唔會去覆診, 無定期睇醫生check 住個病情一定唔會咁樂觀
首先免疫力降低, 小小頭暈, 發燒 , 佢都有排醫
到時點止HIV 燒佢錢, 其他小小病都已經拎佢唔少錢

正傻豬, 無諗過骨牌效應

HIV 唔係cancer, 生石, 中風果d 自己病
而係好似以前霍亂，黑死病, 肺勞果d 咁會傳染
當然你自己已經去醫緊定時覆診
所以咪降底左傳染機會囉
係算未好番晒架

咁撚濫交又唔用套 抵撚死

日食一粒藥，晚屌三菊花
得閒吉羅友，心急塞節瓜

屌 有愛滋仲聲大大

畀我生愛滋真係死咗佢算
除非想害人否則成世冇得扑
又唔知點面對家人朋友

咪傳俾另一個死基佬

基佬咪浪費社會資源啦

抵撚死

點解唔問埋確診左之後仲有冇屌屎眼?

傳撚開曬
自己無事
屈機

香港醫療負擔製因為呢班死基佬

日食一粒藥 與常人無異
靠輪椅代步 與常人無異
住隔離病房 與常人無異

死基佬群P插到生愛滋都可以走出黎扮生命鬥士

愛滋病人最需要愛

死基佬抵撚死啦 明知會奶嘢都做
屌你老母垃圾人渣

死Gay佬周圍傳愛滋

你話母體感染冇得揀就話
屌你老母濫交有愛滋仲要咁撚多口水
又唔見人地有椰菜花會周圍講

快撚d死啦 愛滋仔

生活與常人無異
正常人唔會係死GAY佬囉

遲啲拎傑青

咁啲女每日食一粒避孕藥調經個啲點計

群交
唔係gay一樣易中啦，仲要gay

事實上今日既香港,梅毒,椰菜花,超級淋病仲恐怖過aids
醫學研究指出呢一粒藥只要患者唔斷食,預計可以活到80歲

自己攞黎
我知道有條友成日同D屎忽鬼群交
戴返對手套都好撚正常遮下話

屌你，美化愛滋病

有冇醫家界巴打可以解釋下點解gay佬特別易中HIV

好似話因為屌屎眼會易出血 出血就會有感染

之前話好多藥㗎？
點解變咗一粒？
標靶 雞尾酒都1堆啦

群交足8，9年 使唔使濫到咁

你問我，知不知容易感染？我當然知啦，十多歲已經知道，有上性教育課和參與同志組織，但當時覺得哪有那麼容易感染到。

又話用真名
點知出個英文名
仲要唔出樣
死基佬

因為唔會懷孕 好多人就唔戴套

其實而家都有撚晒方法醫

我有皮膚過敏，其實都要日食一粒藥

匪犬夠唔夠膽搜身

愛滋集團安慰佢地啫，點會與常人無異丫，佢仲要返工，𠝹損咗或者流鼻血都真係令人幾驚。

「訪問真的用真名？」記者問
「是的，從今以後我都會用真名。」二十六歲、愛滋病病毒感染者Dean答道

真 邊撚道真呀

肯定俾幾個人內射先中招啦
就咁用口好難中

啲死gay佬仲成日死撐話愛滋病唔關gay事

我個名

老老實實，寧願生愛滋都唔想生癌，生癌可以好快就死

正常人要日日食藥㗎咩？

唔駛睇都知又係GAY佬
GAY

雞蟲都會怕叫雞有愛滋，班死基佬仲衰過雞蟲

啲死基佬真係好淫亂

連登真係好多gay佬
每個鬧gay佬既留言
每10個正評會有4個負評

佢而家HIV 姐
未去到AIDS咪口響響正常生活

到佢d 病毒數再爆返上黎就唔同
講到成世都控制得到咁款
實際上好多人十幾廿年就收得皮

講埋d野等人輕視呢個病
害鳩人

呢d中左招都唔識反省既人真係抵佢死

咁都可以拎黎比呀

咪撚傳染我,我重要叫雞架

係㩒住，唔係醫好。

咁你話每日要食藥就唔係正常人，好奇問下你覺得呢啲叫唔叫正常人啫

未睇內文都知實係死基佬

要食愛滋藥 仲話無差異

我真係恭喜你吖

咁我想請問
唔食藥導致經期唔準會唔會死？
啲人聽到你經期唔準會唔會彈開三尺？食飯要用公筷？
經期唔準會唔會傳染比人？

食避孕藥係啲女自己揀，隨時可以停
愛滋病人唔食藥會死，佢一定要食

好奇問之前不如自己用下腦諗下先？

基佬又濫交染愛滋抵撚死

人道毀滅哂班愛滋撚啦
醫返好都哂藥費

樓上果d

基本身都唔係大問題，問題係呢班又基又濫交仲要HIV，覺得自己無問題

我自己就唔歧視同性戀嘅

但唔明點解,啲同性戀者成日都想人哋接受佢覺得佢哋係正常
但就成日有人衝出嚟標奇立異,
又自己出嚟話人知生活得好撚淫亂搞到有愛滋咁

你想人哋點唔歧視你

呢篇報導想講濫交既後遺症好輕微，大家可以繼續玩屎忽

諗起倫敦人妻先生條仆街撚屌

近排係咁sell愛滋病人做乜？

冇藥嗰時佢仲識笑？

喂 你抵撚死架喎
自己咁撚墮落攪成咁 而家想大眾面對你條死gay 佬對你好d?

gay還gay, 屌屎忽還屌屎忽

佢屌得屎忽都抵撚死嫁啦

死Gay佬

仲有撚臉出嚟做訪問

呢個post d 死gay 佬潛撚晒，之前唔係好多gay 佬死撐搞gay 好閒既咩

「其實HIV是一個很普通的長期病」

有幾正普通啊?
定gay佬界入面好普通啊？

屌你老母死gay佬

班平權撚見勢色唔對潛水啦
今次都冇光環拎 冇得企道德高地

高血壓都係咁

到後來情況穩定之後，我都有和他們說，其實HIV是一個很普通的長期病。
死撚開啦

btw其實外國已經有得醫，就係將有抗體既人既骨髓移植到受感染患者身上，但要100萬美金

當兩個男人都同樣咸濕, gay果個多數易過直果個搵到性伴侶姐 男人開放直接啲唔駛溝又無乜stigma
大把hehe拍長拖 單身時都唔會約人搞 最終都係睇果個人係點

咁高血壓係咪叫「正常」？

個啲係好特殊例子
冇普及性

但大陸搞緊d愛滋抗體變種人實驗，到時實爭住成為治療愛滋第一國，又贏

一言堂就會變港人港地

講到自己好慘...屌

對同性戀從來都冇意見 我有個朋友都係hehe
但唔明點解要群交?一對一嘅穩定性伴侶好難實行咩?
我朋友都係好鍾意fun 我都好擔心佢有一日會出事

屎忽鬼！抵撚死！屌你老母！

佢係冇用套，再群p?

我都有朋友係hehe 佢嘅性生活又係勁亂
可能好似上面巴打咁講 啲gay佬覺得點搞都唔會大肚所以就唔戴套
相反 正常男女ons都會戴返個套

gay佬思維理解唔到

但gay圈嘅人應該會比直嘅人更加明白唔戴套肛交傳染性病風險會高好多

死基佬 抵撚死啦 天有眼 負評我丫 我係歧視架啦

乜撚嘢無異
又要食藥又會有機會傳播病毒

又多一位愛滋KOL
洋腸唔介意愛滋
拿拿臨去溝返條洋腸啦

最新研究係same life expectancies with good tx

加上全部都係男人，特別濫交。

咁我又唔會標籤男人就特別濫交
但少咗懷孕因素 好多人又太信得過對方冇病

我確診後一個星期就告訴全部家人、身邊某幾個疼錫我的朋友，家人的反應好大，會有些恐懼，例如吃飯會坐很遠，又叫我不要去找祖母，他們怕祖母年紀大，我和她有接觸時她會受到感染；去到朋友家，他們會用手套。到後來情況穩定之後，我都有和他們說，其實HIV是一個很普通的長期病。

講到恐懼，有反應
好大問題咁

基佬已經唔係與常人無異啦

搵返d愛滋基佬爆佢菊花

其實係抵死架喎
就算係異性戀 咁濫都有機會中啦

永遠果啲同志平權遊行都有啲人玩裸體
然後叫人包容佢地

Dean叫真名
有種開全名

條路就自己揀
仆街又要喊
想點?

依張poster就講得岩啦

傳比屋企人

gay

而家勁到愛滋病可以生bb，個bb係唔會會愛滋